\section{Zielsetzung}
\label{sec:Zielsetzung}
Ziel des Versuches ist es, die Funktionsweise des He-Ne-Lasers kennenzulernen.

\section{Theorie}
\label{sec:Theorie}

Laser steht für \textbf{L}ight \textbf{A}mplification by \textbf{S}timulated \textbf{E}mission of \textbf{R}adiation, also
Verstärkung des Lichts durch angeregte Emission von Strahlung.
Laser sind demnach Quellen elektromagnetischer Strahlung, die kohärentes, monochromatisches Licht mit einer hohen Intensität aussenden.

Ein Laser besteht grundsätzlich aus drei verschiedenen Komponenten, dem aktiven Medium, der Pumpquelle und dem Resonator.
Dies ist schematisch in \autoref{fig:Laserschema} dargestellt.\\

BILD VON SCHEMA VON LASER WIE AUF DEM MEDPHY ARBEITSBLATT!\\

Das aktive Medium bestimmt das Strahlungsspektrum und wird besteht beim He-Ne-Laser aus Neon.
Bei genügend Energiezufuhr durch die Energiepumpe wird im Medium eine Besetzungsinversion der Zustände und eine Lichtverstärkung erreicht.
Der Resonator dient dazu, den Lichtstrahl mehrfach durch das aktive Medium zu schicken und somit verstärkt eine im Folgenden erläuterte
induzierte Emission der Photonen zu erzwingen.
Wenn die Verstärkung im Resonator gegenüber den Verlusten überwiegt, tritt Lasertätigkeit auf.\\

Lasertätigkeit resultiert aus Wechselwirkungen von Licht mit den Atomen des aktiven Mediums.
Zur vereinfachten Darstellung wird ein Zwei-Niveau-System eines Atoms im Lasermedium angenommen.
Im thermischen Geichgewicht überwiegt die Besetzung des Grundzustands über der des angeregten Zustands nach der Maxwell-Boltzmann-Verteilung.
Wenn ein Photon mit der Energie $E_2-E_1 =\hbar \omega_{12}$ auf ein Atom trifft, hebt es ein Elektron aus einem Energieniveau $E_1$ in ein höheres
Energieniveau $E_2$ an. Das Photon wird dabei absorbiert.
Die spontane Emission beschreibt den umgekehrten Vorgang. Ein angeregtes Atom fällt nach einiger Zeit ohne äußere Einwirkung in den Grundzustand zurück
und emittiert dabei ein Photon. Die Emission dieser Photonen erfolgt gleichmäßig in alle Richtungen.
Die Emission eines Photons kann jedoch nicht nur spontan, sondern auch durch äußere Einwirkung also das Eintreffen eines weiteren Photons
stattfinden. Hierbei besitzt das emittierte Photon dieselbe Frequenz, Phase und Richtung wie das einfallende Photon.
Der Lichtstrahl ist somit kohärent.
Die drei erläuterten Vorgänge sind in \autoref{fig:Strahlungsübergänge} schematisch dargestellt.\\

BILD WIE IN DER ZEICHNUNG IN GOODNOTES!\\
Die Einsteinkoeffizienten $A_{21}, B_{12}$ und $B_{21}$ sind dabei ein Maß für die Übergangswahrscheinlichkeit.
Die Stärke der verschiedenen Prozesse hängt von der Besetzungszahl $n_i$ im jeweiligen Energiezustand $E_i$ ab.
Bei der induzierten Emission spielt außerdem die Energiedichte $\rho(\nu)$ eine Rolle.


